【第二次連登硬筆書法比賽】題目：《夏日南亭懷辛大》孟浩然

連登硬筆書法比賽

*注：此post與活動台post相連，兩post亦為同一比賽，巴絲可任擇一post回复參賽。為吸引人流，故特開2 post。

壹、宗旨:推廣漢字書法風氣,提供機會讓各位練習及交流硬筆書法心得,特舉辦此比賽。

另發掘連登更多卧虎藏龍#hohox#

貳、參賽資格:連登巴打/絲打

參、格式及內容:

1.比賽題目:《夏日南亭懷辛大》孟浩然

2.每人以一件作品參賽,將作品貼於本帖中。(請確保影像清晰及內容正確,一經遞交不作更換)

3.可用鉛筆、原子筆、鋼筆、走珠筆、中性筆書寫。 毛筆亦可照常交流,但不列作參賽作品

4.書體不拘。

5.章法布局不拘,唯須按右至左直行書寫 (連題目及落款),見圖例。

《夏日南亭懷辛大》孟浩然

山光忽西落，池月漸東上。
散發乘夕涼，開軒臥閒敞。
荷風送香氣，竹露滴清響。
欲取鳴琴彈，恨無知音賞。
感此懷故人，中宵勞夢想。

肆、比賽截止日期:2017年7月31日 23:59

伍、評審及獎勵:

1.凡參加者,本人均會回應作鼓勵。

2.由全體連登會員投票選出佳作。最佳四篇,本人均會貼堂以資鼓勵。各會員亦可按個人喜好,向欣賞作品之作者嘉許之。

【作者簡介】

孟浩然(公元689-740)，是盛唐時期最有名的大詩人之一。他和王維一起合稱「王孟」，是唐代田園詩派代表人物。他的詩風格清淡、自然而又韻味深長，在唐詩中自成一家。

【字句淺釋】

解題：此詩不過是寫作者隱居生活中夏日納涼時的清爽閒適，並表達對友人的懷念之情，但作者卻能遇景入詠，在清描淡寫中成就唐詩中的千古名篇。此詩也是作者的代表作之一。山光：山邊的日光，這裡應指夕陽。軒：這裡指窗子。竹露：竹子上的露水。鳴琴：這裡指表達自己心聲的琴。恨：惋惜。故人：這裡指作者的朋友辛大。中宵：夜半。勞：煩勞，表示客氣的請求。

【全詩串講】

山後的夕陽急急向西落降，池上現出漸漸東升的月亮。
披散著頭髮在亭上納晚涼，敞開了窗戶後閒適的靜躺。
微風送來荷花的沁肺馨香，竹露在池上滴出清脆聲響。
要想取琴來彈訴我之衷腸，可惜又沒有知音理解欣賞。
由此懷念起朋友感概惆悵，半夜裡多虧夢神帶來夢想。

【言外之意】

夕陽傍著山時往往落得更快，而東升的月亮在平靜的水池上空變化不大，就讓人感到月亮升得慢：一個「忽」字、一個「漸」字，體現了作者入微的觀察，同時也帶著作者主觀上的感覺，而這種感覺又反映了作者的希望–炎熱的夏天總希望太陽早些下去、月亮早點上來。

沐浴後不束頭髮，閒散的躺在敞開窗戶的涼亭上，身、心都體驗著無限的快感。當眼無所見、心無所想時，耳朵和鼻子就活躍、敏銳起來：鼻子捕捉到了微風中荷花那獨特的沁人肺腑的清馨的香味；耳朵放大了翠竹上小露珠掉到池塘裡的清脆的音響。如此聲香並美，天籟宜人，連千多年後的當今讀者也會讀出飄飄欲仙的感覺來。

竹露滴池的天籟之音清心悅耳，以至於打破了作者平靜閒散的心境，想要把自己胸中的情懷也借鳴琴彈奏出來。可是彈出的心聲也要有人理解和欣賞啊，可惜此時身邊卻沒有一個「知音」的好朋友！如果辛大在這裡就好啦，他是能理解和欣賞我心之憂樂的。於是作者的心又掉入了對朋友的回憶、懷念和感概的意識流中。或許是情深意真、思之太切吧，作者竟在半夜的夢境中又繼續夢想起朋友來了。聽他的口氣，他們似乎真的是在夢鄉中見面了。

本詩為小暑詩一首，小暑，六月節。 《說文》曰：暑，熱也。就熱之中，分為大小，月初為小，月中為大，今則熱氣猶小也。
溫風至。至，極也，溫熱之風至此而極矣。

《月令七十二候集解》：“六月節……暑，熱也，就熱之中分為大小，月初為小，月中為大，今則熱氣猶小也。”暑，表示炎熱的意思，意指天氣開始炎熱，但還沒到最熱，全國大部分地區基本符合。小暑雖不是一年中最炎熱的季節，但緊接著就是一年中最熱的季節大暑，民間有“小暑大暑，上蒸下煮”之說。由於出汗多，消耗大，再加之勞累，人們更不能忽略對身體的養護。

這時江淮流域梅雨即將結束，盛夏開始，氣溫升高，並進入伏旱期；而華北、東北地區進入多雨季節，熱帶氣旋活動頻繁，登陸我國的熱帶氣旋開始增多。小暑後南方應注意抗旱，北方須注意防澇。全國的農作物都進入了茁壯成長階段，需加強田間管理。

留名睇靚字

LM~

今朝扮工寫嘅 順便cup埋個印[img][/img]

lm

今次得啦掛

文化活動必須一直做、繼續做、堅持做

絲打手字好靚

仲努力學緊寫字,啲行氣,大細好難捉摸,有啲字特別樣衰